14億人的市場是中共慣常利用作為要挾商家屈服其政治要求的利刃

由17家地產商組成的香港地產建設商會已經刊登廣告支持特區政府，希望社會早日恢復平靜，但中共似乎還嫌不夠，四大地產商其中的恆基和新鴻基又分別發表聲明，再度支持政府的“止暴制亂”口號。

大陸民航局前晚發出通報，指副局長崔曉峰在北京應約會見太古集團主席施銘倫（Merlin Swire），但未有提及會面詳情。據悉，民航局將會在今日再檢視國泰，視乎會否再有進一步懲處行動。有國泰員工透露，公司已派出各級經理級人員，向各部門同事嚴肅解釋目前情況，指明民航局的警示是集團有史以來最重大危機，因為不只飛內地航班會被停，連經過中國領空的歐美航班都會被禁飛，又有國企如中國華融資產管理表明罷搭國泰，這幾乎等於整間集團被禁營運一樣嚴重，國泰懇請全部同事諒解相關要求，跟公司共渡時艱。

至於九龍倉集團旗下的尖沙咀海港城只因貼出一張不歡迎警察的告示，被大陸方面指是向示威者“卑躬屈膝”，從而有可能遭到大陸方面的封殺，不但影響九龍倉，甚至還波及姐妹集團會德豐的業務，因此之故，已經退居幕後的九倉前主席吳光正發表公開信，譴責示威者的“五求（五項訴求）運動”其實在政府宣布修訂條例“壽終正寢”後已經沒有任何意義，只是用這極“薄弱”的反送中餘下的技術細節去拋磚引暴，要香港付出更大代價。

曾經為董建華充當“布景板”競逐第一任香港特區行政長官的吳光正進一步指出，“反送中”這“主菜”已完了，光復革命者想“延續”運動，怎麼辦？只能利用一些“無中生有”的手段及劇本，創造新平台，當中最容易就是針對警察與其家屬子女。警力是1對50甚至對100，所以警隊必須有恰當的武力才能有效執法。

14億人的市場是中共慣常利用作為要挾商家屈服其政治要求的利刃，不但國際跨國集團要聽命服從，在香港營商者，更是幾乎無一倖免。

睇到呢到, 再睇埋呢單新聞

恒基地產(00012)業績公告顯示，集團於今年7月簽訂一項協議，以47.05億元向一個獨立第三方出售一間持有新界和生圍若干地塊權益之公司股權，涉及之土地面積合共約242萬方呎，有關交易訂於2020年1月完成。

集團又提到，於粉嶺北新發展區內共擁有240萬方呎土地，估計約有逾80萬方呎土地可符合原址換地之條件，其餘則可能會被政府以現金補償方式，收回作公共用途。

此外，集團位於粉嶺北及古洞北之三幅土地向政府申請換地，已獲政府同意進一步處理，該三幅位於粉嶺北之土地，預計可為集團提供共約44萬方呎之商場樓面面積，以及約300萬平方呎住宅樓面面積，有關發展面積有待達成補地價協議方可落實。

點解要無啦啦將一個晒咗十幾年心血去收地既計劃賣俾一個無人識既獨立第三方?係咪中共似乎還嫌不夠, 要再作出懲罰呢....

唔好意思借個post宣一下

901 和你塞

901 和你塞

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告